最鍾意嘅香港編劇 — 阮世生

根據阮導嘅訪問，佢話第一首歌本來係叫「風裡再擁抱」，唱嗰個就話「你叫阮世生，不如就叫今生今世啦」

好全能，由編劇起家，之後慢慢做導演，仲業餘作詞。一個禮拜就填左今生今世出黎，當時傳唱度都好高
好多膾炙人口嘅電影劇本都出自阮世生筆下，聽佢嘅訪問覺得佢都幾有深度，會聽演員意見，真心同演員、其他人溝通，只要唔係改劇本改到條「尾龍骨」佢都肯去接受。
聽佢嘅訪談係學到野

十套最鍾意佢嘅作品分別有：
1）完美情人
2）亞飛與亞基 真係好撚好笑，學友
3）天若有情
4）風塵三俠
5）金枝玉葉 1&2
6）忘不了
7）神經俠侶 eason嚴重被低估，仲有吳鎮宇扮癲佬入型入格
8）我要成名 a star is born
9）十月圍城
10）我老婆唔夠秤

連登有無人聽過UFO？電影公司黎
好想瘋狂討論佢地出品嘅電影

原來阮導同我偉都合作過好多次
每天愛你8小時就係佢導，幾好笑，輕鬆小品

成嗰八卦台你玩晒啦

強烈要求牙連開個港產台

今晚同佢扑嘢嗰陣會同商量一吓

阻住我認真討論

雖然無人同我討論

又暗中吹奏

鬼識咩,child登咁多細蚊仔

咁啲電影聽過啦掛

真係唔識喎美人

Ok

靠你推動港產 美你真係好鍾意港產

第一套睇又有印象既港產係逃學威龍，深深迷上左港產

阮玲玉我就識

曼玉

金枝玉葉同十月圍城正
Btw, 阮世生係咪基佬黎？啲作品比到我佢係呢類

有無睇過？好撚高質痴撚線

終於有人
佢結左婚好耐啦 唔係基掛！

佢做編劇就好
導演個d麻麻，唔識表達個故事出黎

好撚彩，最憎愛滋基佬陷家剷屎忽鬼

咁我唔講野了。。。

我覺得完美情人唔錯

冇啊,驚悶

金像影后從此誕生
點會悶

個年啲女主角獎被maggie拎哂 威到

睇過但冇咩印象
就係記得張家輝變左隻狗

導我諗佢最好睇係神經俠侶
睇過天行者覺得故事好，但個節奏好悶

頂原來神經俠侶佢有份導 好撚正喎呢套

係啊，呢套真係堅好睇
但好少人睇過，變左滄海遺珠

搵日開post先，好鍾意eason由hea爆到好正義好熱血，灣仔追左九條街個到好撚正
同埋o靚坤最尾救隻雞變返正常，問佢老友借電話個到
好撚好睇

我覺得拍得最好個part係
Joey坐係天橋樓梯話唔想再做警察
之後eason諗返佢以前都係咁同智叔講同一番說話
好感概

忽略左春卷啲戲，記得佢啲普通話

阮世生仲有
富貴再逼人
咖喱辣椒
金雞2
投名狀
咁緊要嘅戲，樓主唔講埋

今生今世

你講個part都好睇
金像獎真係欠左一個交代比吳鎮宇

咖哩辣椒真係聞所未聞
我講話我最鍾意個十套咋喎有咩問題

衰婆

佢戲路極廣，我覺得同梁朝偉齊名

希望佢今年攞到

張學友周星馳岩岩出道嘅作品，當時佢地未十分紅，拍得幾有heart呀！咁出名，一定要知

好 就今晚搵黎睇！

大叔

有線成日重播
好多場景係尖沙咀拍

即刻搵下資料先，有星星有學友

原來90年 仲有十幾年我先出世

後生成咁樣

05年bb

收皮啦,95就95啦

係95我退出連登！！！

推一吓

95 97 98 是但一個

都話05 ._. 講極唔明死老野

小氣

投名狀，陳可辛配阮世生，估唔到咁柔嘅組合拍到咁厚黑嘅戲，人生嘅醜漏同悲哀表現晒出黎，正到仆街

小肩

御衝你邊一年出世？

我老啦,31了

大美人

我先係

叫錯第條女添

我同你差唔多大

咩料？我先係正版 宇宙第一臭西連洪欣質素都無

我左擁右抱算喇 唔好拗

唔知得罪你乜成日好似成隻癲狗咁撲出黎吠

Sor 美人

我要成名真係幾好睇
忘不了

沉！！！

神經俠侶勁好睇

識貨
準備開post吹奏

齊 來 瘋 狂 討 論

正啊！UFO電影公司發行同製作過好多港味好濃嘅本土電影。天涯海角、記得香蕉....成熟時、風塵三俠、流氓醫生、甜蜜蜜、仙樂飄飄等等。
每部電影探討嘅議題都唔同，但implication都好似：人情味。

P.S.以前嘅香港真係好靚

志同道合

美well-said

差b

淨係講金枝玉葉1同2已經講10日都講唔完